Ette tuli Märt Tõnisson ja kaebab, et Jakob Kowal 23 Koormat tema sõnikut ilma tema loata tema laudast wälja wedanud ja oma põllu peale pannud. Kaebaja nõuab 1 Rubla sõniku koorma pealt tasumist. Peale selle on Jakob Kowal tema waranduse ja tööriistad kinni pannud ja 3 nadalat kinni hoidnud, selle eest nõuab kaebaja 3 rbl. nädalas.
Mõisteti: Assja toimetusele wõtta ja kohtukäiad ette kutsuda.
Peakohtumees JLuik
Kohtumees JAndresson
                     MHansen
